{"livres": [{"title": "Harry Potter \u00e0 L'\u00e9cole des Sorciers", "author": "J.K. Rowling", "coverId": "nvijsUyJYR4C", "genre": "Fiction", "editeur": null, "dateDeParution": "2015-12-08", "hasAuthor": true, "resume": "Le jour de ses onze ans, Harry Potter, un orphelin \u00e9lev\u00e9 par un oncle et une tante qui le d\u00e9testent, voit son existence boulevers\u00e9e. Un g\u00e9ant vient le chercher pour l\u2019emmener \u00e0 Poudlard, une \u00e9cole de sorcellerie! Voler en balai, jeter des sorts, combattre les trolls : Harry Potter se r\u00e9v\u00e8le un sorcier dou\u00e9. Mais un myst\u00e8re entoure sa naissance et l\u2019effroyable V..., le mage dont personne n\u2019ose prononcer le nom. Amiti\u00e9, surprises, dangers, sc\u00e8nes comiques, Harry d\u00e9couvre ses pouvoirs et la vie \u00e0 Poudlard. Le premier tome des aventures du jeune h\u00e9ros vous ensorcelle aussit\u00f4t!", "coverLink": "http://books.google.com/books/content?id=nvijsUyJYR4C&printsec=frontcover&img=1&zoom=1&edge=curl&source=gbs_api"}, {"title": "Harry Potter et la Coupe de Feu", "author": "J.K. Rowling", "coverId": "ox9BiuVKM1cC", "genre": "Fiction", "editeur": null, "dateDeParution": "2015-12-08", "hasAuthor": true, "resume": "Harry Potter a quatorze ans et entre en quatri\u00e8me ann\u00e9e au coll\u00e8ge de Poudlard. Une grande nouvelle attend Harry, Ron et Hermione \u00e0 leur arriv\u00e9e : la tenue d\u2019un tournoi de magie exceptionnel entre les plus c\u00e9l\u00e8bres \u00e9coles de sorcellerie. D\u00e9j\u00e0 les d\u00e9l\u00e9gations \u00e9trang\u00e8res font leur entr\u00e9e. Harry se r\u00e9jouit... Trop vite. Il va se trouver plong\u00e9 au coeur des \u00e9v\u00e9nements les plus dramatiques qu\u2019il ait jamais eu \u00e0 affronter. Dans ce quatri\u00e8me tome bouleversant, dr\u00f4le, fascinant, qui r\u00e9v\u00e8le la richesse des enjeux en cours, Harry Potter doitfaire face et relever d\u2019immenses d\u00e9fis.", "coverLink": "http://books.google.com/books/content?id=ox9BiuVKM1cC&printsec=frontcover&img=1&zoom=1&edge=curl&source=gbs_api"}, {"title": "Harry Potter et l\u2019Ordre du Ph\u00e9nix", "author": "J.K. Rowling", "coverId": "d1Fm_U1LzY4C", "genre": "Fiction", "editeur": null, "dateDeParution": "2015-12-08", "hasAuthor": true, "resume": "\u00c0 quinze ans, Harry entre en cinqui\u00e8me ann\u00e9e \u00e0 Poudlard, mais il n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 si anxieux. L\u2019adolescence, la perspective des examens et ces \u00e9tranges cauchemars... Car Celui-Dont-On-Ne-Doit-Pas-Prononcer- Le-Nom est de retour. Le minist\u00e8re de la Magie semble ne pas prendre cette menace au s\u00e9rieux, contrairement \u00e0 Dumbledore. La r\u00e9sistance s\u2019organise alors autour de Harry qui va devoir compter sur le courage et la fid\u00e9lit\u00e9 de ses amis de toujours... D\u2019une inventivit\u00e9 et d\u2019une virtuosit\u00e9 rares, d\u00e9couvrez le cinqui\u00e8me tome de cette saga que son auteur a su hisser au rang de v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne litt\u00e9raire.", "coverLink": "http://books.google.com/books/content?id=d1Fm_U1LzY4C&printsec=frontcover&img=1&zoom=1&edge=curl&source=gbs_api"}, {"title": "Harry Potter et la Chambre des Secrets", "author": "J.K. Rowling", "coverId": "GBl6MWssicEC", "genre": "Fiction", "editeur": null, "dateDeParution": "2015-12-08", "hasAuthor": true, "resume": "Une rentr\u00e9e fracassante en voiture volante, une \u00e9trange mal\u00e9diction qui s\u2019abat sur les \u00e9l\u00e8ves, cette deuxi\u00e8me ann\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9cole des sorciers ne s\u2019annonce pas de tout repos! Entre les cours de potions magiques, les matches de Quidditch et les combats de mauvais sorts, Harry et ses amis Ron et Hermione trouveront-ils le temps de percer le myst\u00e8re de la Chambre des Secrets? Le deuxi\u00e8 me volume des aventures de Harry Potter : un livre magique pour sorciers confirm\u00e9s.", "coverLink": "http://books.google.com/books/content?id=GBl6MWssicEC&printsec=frontcover&img=1&zoom=1&edge=curl&source=gbs_api"}, {"title": "Harry Potter et les Reliques de la Mort", "author": "J.K. Rowling", "coverId": "U3FvuNGZrRIC", "genre": "Fiction", "editeur": null, "dateDeParution": "2015-12-08", "hasAuthor": true, "resume": "Cette ann\u00e9e, Harry a dix-sept ans et ne retourne pas \u00e0 Poudlard. Avec Ron et Hermione, il se consacre \u00e0 la derni\u00e8re mission confi\u00e9e par Dumbledore. Mais le Seigneur des T\u00e9n\u00e8bres r\u00e8gne en ma\u00eetre. Traqu\u00e9s, les trois fid\u00e8les amis sont contraints \u00e0 la clandestinit\u00e9. D\u2019\u00e9preuves en r\u00e9v\u00e9lations, le courage, les choix et les sacrifices de Harry seront d\u00e9terminants dans la lutte contre les forces du Mal. Avec le d\u00e9nouement de l\u2019h\u00e9ro\u00efque histoire de Harry Potter, J.K. Rowling signe un chef-d\u2019oeuvre d\u2019une grande humanit\u00e9 et d\u2019une ma\u00eetrise incomparable.", "coverLink": "http://books.google.com/books/content?id=U3FvuNGZrRIC&printsec=frontcover&img=1&zoom=1&edge=curl&source=gbs_api"}, {"title": "Harry Potter et le prince de Sang-M\u00eal\u00e9", "author": "J. K. Rowling", "coverId": "nriTswEACAAJ", "genre": "Juvenile Fiction", "editeur": null, "dateDeParution": "2017-10-12", "hasAuthor": true, "resume": "Dans un monde de plus en plus inqui\u00e9tant, Harry se pr\u00e9pare \u00e0 retrouver Ron et Hermione. Bient\u00f4t, ce sera la rentr\u00e9e \u00e0 Poudlard, avec les autres \u00e9tudiants de sixi\u00e8me ann\u00e9e. Mais pourquoi Dumbledore vient-il en personne chercher Harry chez les Dursley ? Dans quels extraordinaires voyages au coeur de la m\u00e9moire va-t-il l'entra\u00eener ?", "coverLink": "http://books.google.com/books/content?id=nriTswEACAAJ&printsec=frontcover&img=1&zoom=1&source=gbs_api"}, {"title": "Faute de preuves", "author": "Harlan COBEN", "coverId": "9jyc0_qVWVQC", "genre": "Fiction", "editeur": null, "dateDeParution": "2011-03-03", "hasAuthor": true, "resume": "Pourriez-vous pardonner \u00e0 ceux qui ont bris\u00e9 votre vie ? Plus machiav\u00e9lique que jamais, Harlan Coben nous entra\u00eene au c\u0153ur d'une effroyable machination. Journaliste dans une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9, Wendy pi\u00e8ge en direct les pr\u00e9dateurs sexuels. Sa derni\u00e8re prise, Dan Mercer, un \u00e9ducateur pour adolescentes : tout l'accable, on le soup\u00e7onne m\u00eame de meurtre. Mais les preuves font d\u00e9faut. Wendy le sent bien, quelque chose ne tourne pas rond. Et si elle avait \u00e9t\u00e9 manipul\u00e9e ? Si Dan \u00e9tait innocent ? La jeune femme va alors se pencher sur le pass\u00e9 de Dan, ses ann\u00e9es d'\u00e9tudiant \u00e0 Princeton, ses quatre amis ins\u00e9parables... Des amis avec qui il a tout partag\u00e9, m\u00eame le pire... Secrets, disparitions, complots, cabales sur le net, confr\u00e9ries malfaisantes, vengeance... Un concentr\u00e9 d'adr\u00e9naline pour le tout nouveau thriller du ma\u00eetre de nos nuits blanches.", "coverLink": "http://books.google.com/books/content?id=9jyc0_qVWVQC&printsec=frontcover&img=1&zoom=1&edge=curl&source=gbs_api"}, {"title": "L'Inconnu de la for\u00eat", "author": "Harlan COBEN", "coverId": "XeruDwAAQBAJ", "genre": "Fiction", "editeur": null, "dateDeParution": "2020-10-15", "hasAuthor": true, "resume": "Vous ne savez rien de lui, il est pourtant votre seul espoir. Le ma\u00eetre incontest\u00e9 du thriller vous emm\u00e8ne en balade sur le chemin d'une nouvelle insomnie... Prenez garde \u00e0 ne pas vous perdre. WILDE. SON NOM EST UNE \u00c9NIGME, TOUT COMME SON PASS\u00c9. Il a grandi dans les bois. Seul. Aujourd'hui, c'est un enqu\u00eateur aux m\u00e9thodes tr\u00e8s sp\u00e9ciales. VOUS IGNOREZ TOUT DE LUI. Il est pourtant le seul \u00e0 pouvoir retrouver votre fille et cet autre lyc\u00e9en disparu. Le seul \u00e0 pouvoir les d\u00e9livrer d'un chantage cruel. D'un pi\u00e8ge aux ramifications inimaginables. Mais ne le perdez pas de vue. CAR, DANS LA FOR\u00caT, NOMBREUX SONT LES DANGERS ET RARES SONT LES CHEMINS QUI RAM\u00c8NENT \u00c0 LA MAISON. Nouveaut\u00e9 2020", "coverLink": "http://books.google.com/books/content?id=XeruDwAAQBAJ&printsec=frontcover&img=1&zoom=1&edge=curl&source=gbs_api"}, {"title": "Rem\u00e8de mortel", "author": "Harlan COBEN", "coverId": "_xWrTYyh-RIC", "genre": "Fiction", "editeur": null, "dateDeParution": "2012-12-13", "hasAuthor": true, "resume": "Le ma\u00eetre de vos nuits blanches revient avec un nouveau collector : apr\u00e8s Sans un adieu, voici un deuxi\u00e8me roman, in\u00e9dit en France, \u00e9crit par un Harlan Coben de vingt-cinq ans \u00e0 peine ! Une myst\u00e9rieuse clinique qui d\u00e9couvre un traitement miracle contre le sida, un serial killer qui assassine sauvagement des patients gays, un scandale qui menace Washington... sur fond de complot m\u00e9dico-politique, une intrigue tiss\u00e9e par un Harlan Coben diabolique \u00e0 souhait. Apr\u00e8s Sans un adieu, un nouveau collector publi\u00e9 en 1991 aux \u00c9tats-Unis, sign\u00e9 par un jeune Harlan Coben diabolique \u00e0 souhait. Une clinique new-yorkaise hautement s\u00e9curis\u00e9e. Un m\u00e9decin qui se suicide. Des patients sauvagement assassin\u00e9s. Co\u00efncidences ? Complot ? Et si l'annonce prochaine d'une extraordinaire d\u00e9couverte m\u00e9dicale avait d\u00e9clench\u00e9 cette vague meurtri\u00e8re ? Sara Lowell, jeune journaliste tr\u00e8s en vue, m\u00e8ne l'enqu\u00eate. Mais ses r\u00e9v\u00e9lations pourraient bien faire d'elle la prochaine victime d'un myst\u00e9rieux serial killer... Guerre des lobbies pharmaceutiques, machination politique, pression des m\u00e9dias, mensonges... Au c\u0153ur d'un d\u00e9bat toujours aussi br\u00fblant, un thriller angoissant et terriblement r\u00e9aliste par celui qui allait devenir le ma\u00eetre de vos nuits blanches.", "coverLink": "http://books.google.com/books/content?id=_xWrTYyh-RIC&printsec=frontcover&img=1&zoom=1&edge=curl&source=gbs_api"}, {"title": "A quelques secondes pr\u00e8s", "author": "Harlan Coben", "coverId": "ZfJ1oAEACAAJ", "genre": null, "editeur": null, "dateDeParution": "2014-09-04", "hasAuthor": true, "resume": "A 16 ans, Mickey Bolitar a v\u00e9cu son lot de trag\u00e9dies : la disparition de son p\u00e8re, les graves difficult\u00e9s de sa m\u00e8re, l'installation chez son oncle Myron, avec qui il ne s'entend pas. Mais le cauchemar ne s'arr\u00eate pas l\u00e0. Alors qu'il se demande toujours ce qui est r\u00e9ellement arriv\u00e9 \u00e0 son p\u00e8re, il apprend que son amie Rachel a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e bless\u00e9e par balles, chez elle, et d\u00e9cide imm\u00e9diatement de remonter la piste de l'agresseur. S'il n'a pas h\u00e9sit\u00e9 jusque-l\u00e0 \u00e0 se mettre en danger pour aider ceux qu'il aime, Mickey sait aussi que la curiosit\u00e9 se paie cher. A quelques secondes pr\u00e8s, tout peut basculer... \"Coben tisse une intrigue aussi prenante et complexe que celles dont Myron, l'oncle du h\u00e9ros, \u00e9tait le c\u00e9l\u00e8bre protagoniste\", Direct Matin . \"Habile et bien construit, A quelques secondes pr\u00e8s plaira aux amateurs du genre\", Le Parisien.", "coverLink": "http://books.google.com/books/content?id=ZfJ1oAEACAAJ&printsec=frontcover&img=1&zoom=1&source=gbs_api"}, {"title": "Peur noire", "author": "Harlan COBEN", "coverId": "Kipbc_AyJSoC", "genre": "Fiction", "editeur": null, "dateDeParution": "2013-03-28", "hasAuthor": true, "resume": "Myron est dans une mauvaise passe. La nouvelle que lui ass\u00e8ne Emily, son amour de fac qui a \u00e9pous\u00e9 Greg, son \u00e9ternel rival, va pourtant \u00e9clipser tout le reste : son fils, Jeremy, a besoin d'une greffe de moelle osseuse. Sinon, il mourra. Mais le seul donneur compatible a disparu. Emily a besoin de Myron pour le retrouver. Jeremy a besoin de son p\u00e8re pour \u00eatre sauv\u00e9. Son vrai p\u00e8re...", "coverLink": "http://books.google.com/books/content?id=Kipbc_AyJSoC&printsec=frontcover&img=1&zoom=1&edge=curl&source=gbs_api"}, {"title": "Tu me manques", "author": "Harlan COBEN", "coverId": "Z1OBBgAAQBAJ", "genre": "Fiction", "editeur": null, "dateDeParution": "2015-03-05", "hasAuthor": true, "resume": "\" Coben, tout simplement l'un des plus grands auteurs de tous les temps. \" Gillian Flynn, auteur des Apparences. Dix-huit ans que Kat a perdu son p\u00e8re, flic abattu dans une rue de New York. Et que son petit ami, Jeff, l'a quitt\u00e9e sans explication. Aujourd'hui, Kat est flic \u00e0 son tour. Toujours c\u00e9libataire. Sa meilleure amie l'inscrit sur un site de rencontres. L\u00e0, un visage. Le sien. Jeff, son premier amour. Un contact. Froid. \u00c9trange. Le doute s'installe. Qui est-il ? Et puis, cet adolescent aux r\u00e9v\u00e9lations troublantes. Pour Kat, c'est le d\u00e9but de l'enqu\u00eate la plus effroyable, la plus sordide, la plus risqu\u00e9e de sa carri\u00e8re. Des femmes pi\u00e9g\u00e9es sur le net ; un tueur sadique en libert\u00e9 ; des \u00e9v\u00e9nements sanglants d\u00e9terr\u00e9s du pass\u00e9. Les mensonges qui nous lient peuvent-ils aussi nous tuer ? Machiav\u00e9lique, obs\u00e9dant, terrifiant, le nouveau s\u00e9isme du ma\u00eetre de vos nuits blanches.", "coverLink": "http://books.google.com/books/content?id=Z1OBBgAAQBAJ&printsec=frontcover&img=1&zoom=1&edge=curl&source=gbs_api"}, {"title": "Sans d\u00e9fense", "author": "Harlan COBEN", "coverId": "-oBJDwAAQBAJ", "genre": "Fiction", "editeur": null, "dateDeParution": "2018-03-01", "hasAuthor": true, "resume": "Deux enfants kidnapp\u00e9s. Un inconnu qui r\u00e9appara\u00eet. Apr\u00e8s dix ans d'angoisse, le cauchemar ne fait que commencer... Le Boss du Thriller signe le grand retour de Myron Bolitar. New Jersey, aujourd'hui. Les deux amis Patrick et Rhys, six ans tous les deux, ont \u00e9t\u00e9 kidnapp\u00e9s alors qu'ils jouaient ensemble dans une banlieue cossue du New Jersey. Les ravisseurs ont exig\u00e9 une importante ran\u00e7on ; les parents ont pay\u00e9. Mais les petits gar\u00e7ons n'ont jamais r\u00e9apparu, laissant les familles dans l'angoisse et le doute. Dix ans plus tard, \u00e0 Londres, Win, l'oncle de Rhys, pense avoir retrouv\u00e9 la trace de Patrick, d\u00e9sormais adolescent et SDF. L'enqu\u00eate est complexe : le gar\u00e7on semble sous le contr\u00f4le d'un homme appel\u00e9 Fat Ghandi, qui m\u00e8ne un double business ultra-lucratif, entre arcades de jeux vid\u00e9os et r\u00e9seau p\u00e9dophile. Pour l'aider, Win fait appel \u00e0 son acolyte de toujours, le d\u00e9tective Myron Bolitar, sur le point de se marier. Ensemble, ils ne tardent pas \u00e0 remettre la main sur Patrick, mais Rhys, lui, reste introuvable. Peut-il encore \u00eatre sauv\u00e9 ? Que s'est-il pass\u00e9 pendant ces dix ann\u00e9es ? Pourquoi Patrick s'enferme-t-il dans le plus grand silence ? Apr\u00e8s dix ans d'absence et d'effroi, l'horreur ne fait que commencer...", "coverLink": "http://books.google.com/books/content?id=-oBJDwAAQBAJ&printsec=frontcover&img=1&zoom=1&edge=curl&source=gbs_api"}, {"title": "\u00c0 toute \u00e9preuve", "author": "Harlan COBEN", "coverId": "p3quBAAAQBAJ", "genre": "Fiction", "editeur": null, "dateDeParution": "2014-11-06", "hasAuthor": true, "resume": "Beau, intelligent, sensible : Jared avait tout du prince charmant. Pourtant, il ne se pr\u00e9sente pas au rendez-vous qu'Ema \u2013 qui a fait sa connaissance par Internet \u2013 lui a fix\u00e9. Face au myst\u00e8re de cet amour qui, aussit\u00f4t rencontr\u00e9, se volatilise, Ema peut compter sur un ami de poids : Mickey Bolitar. D'abord sceptique, Mickey va se laisser convaincre par Ema de mener l'enqu\u00eate. Et les faits vont leur donner raison : deux nouvelles disparitions de jeunes, stars de l'\u00e9quipe de basket dont fait partie Mickey, viennent \u00e9branler le lyc\u00e9e. Secou\u00e9 par la mort de son p\u00e8re qui demeure irr\u00e9solue, forc\u00e9 d'emm\u00e9nager chez son oncle Myron Bolitar, Mickey, isol\u00e9, laisse parler son instinct : ces \u00e9v\u00e9nements sont li\u00e9s. S'il ne d\u00e9couvre pas rapidement qui en est responsable, cette affaire risque fort d'\u00eatre la derni\u00e8re de sa jeune existence.", "coverLink": "http://books.google.com/books/content?id=p3quBAAAQBAJ&printsec=frontcover&img=1&zoom=1&edge=curl&source=gbs_api"}, {"title": "La ferme des animaux", "author": "George Orwell", "coverId": "XDE3ngEACAAJ", "genre": "Fiction", "editeur": null, "dateDeParution": "1984-01-04", "hasAuthor": true, "resume": "Un certain 21 juin eut lieu en Angleterre la r\u00e9volte des animaux. Les cochons dirigent le nouveau r\u00e9gime. Snowball et Napol\u00e9on, cochons en chef, affichent un r\u00e8glement : \" Tout ce qui est sur deux jambes est un ennemi. Tout ce qui est sur quatre jambes ou poss\u00e8de des ailes est un ami. Aucun animal ne portera de v\u00eatements. Aucun animal ne dormira dans un lit. Aucun animal ne boira d'alcool. Aucun animal ne tuera un autre animal. Tous les animaux son \u00e9gaux. \" Le temps passe. La pluie efface les commandements. L'\u00e2ne, un cynique, arrive encore \u00e0 d\u00e9chiffrer : \" Tous les animaux sont \u00e9gaux, mais (il semble que cela ait \u00e9t\u00e9 rajout\u00e9) il y en a qui le sont plus que d'autres. \"", "coverLink": "http://books.google.com/books/content?id=XDE3ngEACAAJ&printsec=frontcover&img=1&zoom=1&source=gbs_api"}, {"title": "T\u00e9moignage d'une \u00eele-prison : De l'exil aux prix litt\u00e9raires", "author": "Behrouz Boochani", "coverId": "jsqwDwAAQBAJ", "genre": "Political Science", "editeur": null, "dateDeParution": "2019-10-17", "hasAuthor": true, "resume": "Il avait fui l'Iran pour s'exprimer librement et pour \u00e9chapper \u00e0 la prison, dont il \u00e9tait menac\u00e9 pour son engagement politique en faveur de la cause kurde. Mais en 2013, le bateau qui devait conduire Behrouz Boochani en Australie a \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9 par les autorit\u00e9s et le journaliste est depuis d\u00e9tenu sur l'\u00eele de Manus, en Papouasie-Nouvelle-Guin\u00e9e, au nord de l'Australie. Au fil de milliers de SMS, envoy\u00e9s \u00e0 l'aide d'un t\u00e9l\u00e9phone portable secret \u00e0 un ami traducteur, Behrouz a document\u00e9 la vie dans ce camp de d\u00e9tention monstrueux, les multiples violations des droits humains, les conditions de vie d\u00e9plorables, l'incompr\u00e9hension et le d\u00e9sespoir des prisonniers innocents. Comme tant d'autres d\u00e9pouill\u00e9 de son identit\u00e9, de son humanit\u00e9 et de son individualit\u00e9, Behrouz a r\u00e9ussi \u00e0 faire entendre dans une oeuvre magistrale la r\u00e9volte silencieuse des migrants injustement trait\u00e9s \u00e0 travers le monde. Ceux qui, comme le peuple kurde, n'ont plus que la montagne pour alli\u00e9e. C'est une victoire pour l'humanit\u00e9. C'est une victoire contre le syst\u00e8me qui nous a r\u00e9duit \u00e0 des num\u00e9ros, a d\u00e9clar\u00e9 le journaliste et cin\u00e9aste Behrouz Boochani apr\u00e8s l'annonce du jury du Victorian Prize for Literature. \" Behrouz Boochani a produit un tour de force litt\u00e9raire, journalistique et philosophique. Ce livre est sans doute l'un des plus importants publi\u00e9 en Australie depuis 20 ans. \" The Saturday Paper \" Une oeuvre d'art \u00e9poustouflante qui \u00e9chappe \u00e0 toute description. Une \u00e9criture belle et pr\u00e9cise, m\u00e9langeant les traditions litt\u00e9raires \u00e9manant du monde entier, mais plus particuli\u00e8rement des pratiques kurdes. \" Jury du Victorian Prize for Literature", "coverLink": "http://books.google.com/books/content?id=jsqwDwAAQBAJ&printsec=frontcover&img=1&zoom=1&edge=curl&source=gbs_api"}, {"title": "Jake Gryphon - Livre 2 - Le combat des g\u00e9ants", "author": "E.G. Foley", "coverId": "ol5dDwAAQBAJ", "genre": "Juvenile Fiction", "editeur": null, "dateDeParution": "2018-07-11", "hasAuthor": true, "resume": "Maintenant que Jake a retrouv\u00e9 sa famille, pas question de s\u2019en s\u00e9parer ! Quand son cousin Archie, le petit g\u00e9nie, doit aller en Norv\u00e8ge pour pr\u00e9senter sa derni\u00e8re invention, tout le monde le suit. Mais voil\u00e0 que les invit\u00e9s de la Convention disparaissent les uns apr\u00e8s les autres... Jusqu\u2019\u00e0 ce que ce soit au tour d\u2019Archie de se faire enlever ! Jake fonce le sauver. Sauf qu\u2019il ne s\u2019attendait pas \u00e0 ce que le kidnappeur soit un g\u00e9ant aux pieds deux fois plus grands que lui et \u00e0 l\u2019odeur pestilentielle. Et il y a pire encore : Jake doit s\u2019introduire en douce dans le monde des g\u00e9ants. Car le l\u00e9gendaire dieu Loki, le Farceur, menace de d\u00e9clencher la fin du monde.", "coverLink": "http://books.google.com/books/content?id=ol5dDwAAQBAJ&printsec=frontcover&img=1&zoom=1&edge=curl&source=gbs_api"}, {"title": "Le G\u00e9ant Ferr\u00e9. La huiti\u00e8me merveille du monde", "author": "Pat Laprade", "coverId": "CiBaEAAAQBAJ", "genre": "Sports & Recreation", "editeur": null, "dateDeParution": "2020-06-10T00:00:00-04:00", "hasAuthor": true, "resume": "D\u00e9mystifier une l\u00e9gende, voil\u00e0 la t\u00e2che colossale \u00e0 laquelle Bertrand H\u00e9bert et Pat Laprade s\u2019attaquent en racontant la vie du G\u00e9ant Ferr\u00e9, nom sous lequel les Qu\u00e9b\u00e9cois l\u2019ont adopt\u00e9 dans les ann\u00e9es 1970 et 1980. Durant sa carri\u00e8re, on a souvent d\u00e9sign\u00e9 Andr\u00e9 the Giant, Andr\u00e9 Roussimoff de son v\u00e9ritable nom, comme \u00ab la huiti\u00e8me merveille du monde \u00bb, et tout comme pour les sept merveilles du monde antique, on a rapport\u00e9 sur son compte les histoires les plus folles. Dans ce premier portrait complet, les auteurs ont voulu faire la part des choses entre les mythes et la r\u00e9alit\u00e9 dans la vie plus grande que nature du G\u00e9ant Ferr\u00e9. S\u2019il a toujours \u00e9t\u00e9 d\u2019une taille au-dessus de la moyenne, c\u2019est dans la vingtaine qu\u2019on lui diagnostique une maladie rare qui, apr\u00e8s lui avoir apport\u00e9 gloire et fortune, d\u00e9formera son corps et hypoth\u00e9quera lourdement sa sant\u00e9, au point d\u2019entra\u00eener en 1993 son d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9matur\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 46 ans. \u00c0 ce sujet comme sur bien d\u2019autres, les auteurs font toute la lumi\u00e8re pour la premi\u00e8re fois. En jetant un regard impartial sur le destin \u00e9pique mais aussi tragique du G\u00e9ant \u00e0 travers ses combats, ses exploits, ses exc\u00e8s, ses secrets, les brimades auxquelles le condamnaient sa taille et son corps, les auteurs nous racontent aussi l\u2019histoire de la lutte sur une p\u00e9riode d\u2019un quart de si\u00e8cle qui a vu la WWE se d\u00e9velopper et devenir un spectacle d\u2019envergure plan\u00e9taire \u2013 un ph\u00e9nom\u00e8ne au c\u0153ur duquel le G\u00e9ant a jou\u00e9 un r\u00f4le crucial. Un document hors du commun, \u00e0 l\u2019image de son sujet, rehauss\u00e9 de plus de 130 photos et documents, souvent in\u00e9dits. D\u00e9couvrez l\u2019homme derri\u00e8re la l\u00e9gende du G\u00e9ant Ferr\u00e9 !", "coverLink": "http://books.google.com/books/content?id=CiBaEAAAQBAJ&printsec=frontcover&img=1&zoom=1&edge=curl&source=gbs_api"}, {"title": "Le g\u00e9ant inconnu", "author": "Jean-Yves Loude", "coverId": "4xEaCwAAQBAJ", "genre": "Juvenile Fiction", "editeur": null, "dateDeParution": "2005-06-15", "hasAuthor": true, "resume": "Benjamin Carpeaux, dit Binbin, fait partie de la grande famille des porteurs de g\u00e9ants de Douai. Mais le r\u00eave de se glisser un jour sous les \u00e9normes jupes de monsieur ou madame Gayant, est bien compromis par sa faible constitution. Aussi Binbin s\u2019invente-t-il des aventures fabuleuses o\u00f9 avec ses amis, il combat de vieilles mal\u00e9dictions pour sauver la ville. Il conte ses exploits \u00e0 son p\u00e8re qui lui r\u00e9pond avec humour et d\u00e9rision. Un dialogue tendre \u00e0 deux voix s\u2019installe o\u00f9 se m\u00ealent l\u00e9gendes et coutumes aux couleurs d\u2019une f\u00eate anim\u00e9e. Mais qui portera cette ann\u00e9e l\u2019immense chevalier Gayant ? Et Benjamin ne sera-t-il pas le premier surpris du tour que prennent ses complots ? Jean-Yves Loude est un ethnologue, po\u00e8te, journaliste, sc\u00e9nariste de cin\u00e9ma et auteur d'ouvrages pour la jeunesse fran\u00e7ais qui est n\u00e9 \u00e0 Lyon. Il est \u00e0 l'origine d'une importante exposition sur les Kalash (peuple en voie de disparition au Pakistan) au mus\u00e9e des Confluences \u00e0 Lyon 2018/2019.", "coverLink": "http://books.google.com/books/content?id=4xEaCwAAQBAJ&printsec=frontcover&img=1&zoom=1&edge=curl&source=gbs_api"}], "auteurs": [], "genres": []}